{
    "question": "pola lantai yang di gunakan pada penari yang berbaris membentuk garis mneyudut ke kanan dan ke kiri adalah\u200b",
    "attachments": [],
    "answers": [
        {
            "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>horizontal </p><p></p><p></p><p></p><p>maap kalo salah</p>",
            "attachments": []
        },
        {
            "answer": "<p><strong>j</strong><strong>a</strong><strong>w</strong><strong>a</strong><strong>b</strong><strong>a</strong><strong>n</strong><strong>:</strong><strong>.</strong></p><p>Pola lantai horizontal</p><p></p><p></p><p><strong>M</strong><strong>a</strong><strong>a</strong><strong>f</strong><strong> </strong><strong>k</strong><strong>a</strong><strong>l</strong><strong>a</strong><strong>u</strong><strong> </strong><strong>s</strong><strong>a</strong><strong>l</strong><strong>a</strong><strong>h</strong><strong>.</strong></p>",
            "attachments": []
        }
    ],
    "related_questions": [
        {
            "slug": "letak-daerah-dilihat-dari-garis-bujurnya-disebut-letak-993",
            "question": "Letak daerah dilihat dari garis bujurnya disebut letak",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Penjelasan Sebagai Berikut :</strong></p><p></p><p>Garis bujur menggambarkan lokasi sebuah tempat di timur atau barat Bumi dari sebuah garis utara-selatan yang disebut Meridian Utama. Garis Bujur dihitung berdasarkan pengukuran sudut dari 0\u00b0 di Meridian Utama ke +180\u00b0 arah timur dan \u2212180\u00b0 arah barat.</p><p></p><p><strong>Semoga Membantu \u2728\u2728\u2728</strong></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "seorang-penggagas-badan-usaha-yang-bertujuan-untuk-menyejahteraka-894",
            "question": "Seorang penggagas badan usaha yang bertujuan untuk menyejahterakan anggotanya dengan asas kekeluargaan bernama \u2026 a. ir. soekarnob. moh. hattac. b.j. habibied. soeharto",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>Seorang penggagas badan usaha yang bertujuan untuk menyejahterakan anggotanya dengan asas kekeluargaan bernama...</p><p></p><p><strong>B.</strong><strong> </strong><strong>Moh.</strong><strong> </strong><strong>Hatta</strong></p><p></p><p><strong>Moh.</strong><strong> </strong><strong>Hatta </strong>adalah bapak koperasi Indonesia.<strong> </strong><strong>Secara </strong><strong>umum</strong>, Koperasi adalah kumpulan individu atau <strong>badan </strong><strong>usaha </strong>yang menjalankan kegiatan usaha dengan <strong>asas </strong><strong>kekeluargaan </strong>dan <strong>bertujuan </strong><strong>untuk </strong><strong>mensejahterakan </strong><strong>anggotanya.</strong></p><p></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "11-dalam-perdagangan-antar-daerah-mempunyai-tujuan-tertentu-tuj-593",
            "question": "11. Dalam perdagangan antar daerah mempunyai tujuan tertentu, tujuan tersebut adalah    A memperluas jangkauan pasar\r\nB meningkatkan produktifitas\r\nC. menyediakan alternatif alat pemuas kebutuhan bagi konsumen\r\nD. memperluas kesempatan kerja bagi masyarakat\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>A. memperluas jangkauan pawsar</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "salah-satu-faktor-penyebab-keragaman-masyarakat-di-indonesia-adal-935",
            "question": "Salah satu faktor penyebab keragaman masyarakat di indonesia adalah",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "perbedaan kondisi geografis<br><br>semoga membantu",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "jelaskan-tiga-jenis-kebutuhan-berdasarkan-waktu-pemenuhan-174",
            "question": "JELASKAN TIGA JENIS KEBUTUHAN BERDASARKAN WAKTU PEMENUHAN !\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>kebututah sekarang bersifat mendesak atau secara tiba tiba.</p><p>kebutuhan masa depan</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "tuliskan-tiga-jenis-pekerjaan-di-bidang-jasa-640",
            "question": "Tuliskan tiga jenis pekerjaan di bidang jasa\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>Contoh pekerjaan bidang jasa :</p><p>\u2022 Dokter</p><p>\u2022 Guru</p><p>\u2022 Supir</p><p>\u2022 Penjahit</p><p>\u2022 Pemadam kebakaran</p><p>\u2022 Buruh</p>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p></p><ul><li>Koki </li><li>dokter </li><li>TNI </li><li>guru </li><li>polisi </li><li>tugang cukur rambut </li></ul><p></p><p>semoga membantu </p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "semakin-banyak-kegiatan-produksi-disuatu-daerah-maka-semakin-bany-841",
            "question": "semakin banyak kegiatan produksi disuatu daerah maka semakin banyak terbukanya lowongan pekerjaan,hal ini dapat meningkatkan ...masyarakat\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>Sumber daya masyarakat atau SDM, dikarenakan semakin banyak masyarakat yang terampil dan memiliki pekerjaan.</p><p></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "dahulu-petani-memakai-alat-apa-untuk-pengolahan-tanah-500",
            "question": "Dahulu petani memakai alat apa untuk pengolahan tanah",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>menggunakan kotoran hewan yang bisa dibuat pupuk untuk proses pengolahan tanah</p><p></p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>maaf kl salah</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "apa-akibat-yang-ditimbulkan-dari-mengolah-makanan-menggunakan-air-939",
            "question": "apa akibat yang ditimbulkan dari mengolah makanan menggunakan air yang keruh dan banyak menggandung banyak bakteri\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>maka kita akan sakit perut</p>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>berakibat pada sistem pencernaan</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "sebutkan-cara-pembuatan-batik-tolong-jawab-kak-286",
            "question": "Sebutkan Cara pembuatan batik\r\n\r\nTolong jawab kak\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>cari aja di google ada pasti kok</p>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>proses pembuatan kain batik tulis asli mulai dari pembuatan pola pertama sampai pewarnaan terakhir:</p><p></p><p>1. Nyungging</p><p></p><p>Proses pertama kali ketika membuat batik tulis yaitu membuat pola di atas kertas yang dikerjakan oleh spesialis pola. Tidak semua orang dapat mengerjakan pola ini.</p><p></p><p>2. Njaplak</p><p></p><p>Proses memindahkan pola dari kertas ke kain.</p><p></p><p>3. Nglowong</p><p></p><p>Di tahap ini, pembatik mulai melekatkan malam/lilin sesuai dengan pola yang telah dibuat.</p><p></p><p>4. Ngiseni</p><p></p><p>Memberikan isen-isen (isian) pada ornamen-ornamen tertentu seperti gambar bunga atau hewan.</p><p></p><p>5. Nyolet</p><p></p><p>Memberikan warna pada bagian-bagian tertentu dengan kuas.</p><p></p><p>6. Mopok</p><p></p><p>Bagian ini adalah menutup bagian yang telah dicolet dengan malam.</p><p></p><p>7. Nembok</p><p></p><p>Proses menutup bagian latar belakang pola yang tidak perlu diwarnai.</p><p></p><p>8. Ngelir</p><p></p><p>Proses pewarnaan kain secara menyeluruh dengan memasukkannya ke dalam pewarna alam atau kimia.</p><p></p><p>9. Nglorod</p><p></p><p>Proses meluruhkan malam untuk pertama kali dengan merendamkannya di dalam air mendidih.</p><p></p><p>10. Ngrentesi</p><p></p><p>Proses memberikan titik/cecek pada klowongan menggunakan canting dengan jarum yang tipis</p><p></p><p>11. Nyumri</p><p></p><p>Menutup bagian tertentu dengan malam.</p><p></p><p>12 . Nglorod</p><p></p><p>Proses akhir meluruhkan dan melarutkan malam pada kain dengan memasukkan pada air mendidih, kemudian diangin-anginkan sampai kering.</p><p></p><p>Proses nglorod tergantung pada banyaknya warna yang ingin dihasilkan pada satu helai kain batik. Semakin banyak warna yang diinginkan, semakin banyak proses nglorod yang akan dilakukan.</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>Tinggal cari di google susah amat </p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        }
    ]
}